@inproceedings{Billami-Gala:TALN:2017,
    author = "Billami, Mokhtar-Boumedyen and Gala, N\'uria",
    title = "Cr\'eation et validation de signatures s\'emantiques : application \`a la mesure de similarit\'e s\'emantique et \`a la substitution lexicale",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "123-138",
    note = "Creating and validating semantic signatures : application for measuring semantic similarity and lexical substitution",
    abstract = "L'int\'egration de la notion de similarit\'e s\'emantique entre les unit\'es lexicales est essentielle dans diff\'erentes applications de Traitement Automatique des Langues (TAL). De ce fait, elle a re\c{c}u un int\'er\^et consid\'erable qui a eu comme cons\'equence le d\'eveloppement d'une vaste gamme d'approches pour en d\'eterminer une mesure. Ainsi, plusieurs types de mesures de similarit\'e existent, elles utilisent diff\'erentes repr\'esentations obtenues \`a partir d'informations soit dans des ressources lexicales, soit dans de gros corpus de donn\'ees ou bien dans les deux. Dans cet article, nous nous int\'eressons \`a la cr\'eation de signatures s\'emantiques d\'ecrivant des repr\'esentations vectorielles de mots \`a partir du r\'eseau lexical JeuxDeMots (JDM). L'\'evaluation de ces signatures est r\'ealis\'ee sur deux t\^aches diff\'erentes : mesures de similarit\'e s\'emantique et substitution lexicale. Les r\'esultats obtenus sont tr\`es satisfaisants et surpassent, dans certains cas, les performances des syst\`emes de l'\'etat de l'art.",
    keywords = "similarit\'e s\'emantique, s\'emantique lexicale, ressources lexicales, substitution lexicale.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/10.pdf"
}
